各級法院均曾處理過涉及大廈單位的販毒案，當中被告可能只是單位承租人或持有單位鎖匙，已遭檢控。

律政司認為沒足夠證據顯示被告知道包裹內藏何物

控方聞言，僅重申每宗案件的案情不同，而律政司在考慮本案所有證供後，認為沒有足夠證據顯示被告知道包裹內藏何物，因此無法達致合理定罪標準。控方又指，對於涉及郵包的案件，律政司會基於案情而有不同的檢控決定，一直貫徹檢控方針。

鄧官最終坦言，若果律政司堅持證據不足而要撤控，法庭應該尊重，但仍然覺得陪審團在獲得正確的引導下，被告很大機會被定罪。鄧官向控方謂：「我只可以話，我唔同意你哋嘅決定。」控方聞言則稱：「我只可以講，每宗案件嘅事實不同。」鄧官再回應：「好，隨便你。我已經表達咗睇法，但既然呢個係律政署嘅獨立決定，咁就咁啦！」

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析